中電擴建工程打樁 龍鼓灘電廠沉降 屋署放寬停工指標

2018年08月23日

中電擴建工程打樁
龍鼓灘電廠沉降
屋署放寬停工指標

中電龍鼓灘發電廠一幅油缸圍牆沉降，擴建工程一度叫停。資料圖片

【本報訊】工程沉降問題停不了，中電屯門龍鼓灘發電廠油庫附近的圍牆建築，受發電廠擴建工程地盤的打樁工序影響而沉降，一度需要停工3個多月。中電承認，涉事圍牆最嚴重沉降幅度達28.8毫米，另外工地兩處亦有沉降超標情況，已向屋宇署提交報告。中電強調，油缸與圍牆並不相連，每個油缸均建於獨立地基上，運作由工程開始至今未受影響，承建商已採取補救措施，屋宇署亦將沉降停工上限由25毫米放寬至60毫米，現已復工。

補救後已復工

網媒香港01報道，中電在龍鼓灘發電廠內擴建新燃氣機組工地打樁期間，附近巨型油缸的一幅高逾3米的圍牆，曾錄得沉降，而該圍牆與油鼓距離僅約8米，工程一度因沉降問題，需要暫停施工3個多月。中電昨承認，今年3月16日，在擴建工地的豎井鋼管樁工程施工期間，發現油缸圍牆一角單日錄得10.7毫米沉降。當時鄰近地面及地下設施沉降幅度，雖未超出25毫米上限，但3天後中電已自願停工調查，發現問題與土質及工程技術困難有關，工程人員即灌漿補救。

停工期間，中電4月27日在圍牆監測點，再錄得圍牆沉降已惡化至28.8毫米，至於附近地下設施亦錄得26毫米的超標沉降，遂通報屋宇署。中電委聘的註冊專業人士，向屋宇署提交事件報告及新圖則，申請擴大灌漿範圍，同時要求放寬沉降上限，由25毫米增到53至60毫米。

申請上月3日獲屋宇署批准，並已復工。發言人續稱，工地內另外兩個鋼管樁工程及挖掘工程，亦曾錄得沉降超出25毫米上限情況，同樣已通報屋宇署作調查。

屋宇署稱，出現沉降的圍牆，是當油缸出現意外洩漏時，防止燃油擴散。該圍牆是建於泥土上簡單構築物，地基與油缸地基並不相連，油缸結構安全不會受圍牆沉降影響。屋宇署5月收到中電提交事件報告及修訂圖則申請，考慮結構工程師提交的結構分析、緩解措施方案，以及土力工程處意見，同意將沉降停工上限放寬到53至60毫米，並於上月3日批准修訂圖則申請。

資深土木工程師倪學仁指，油缸與圍牆是結構分開的建築，並非建於同一個地基，圍牆出現沉降不影響油缸安全。目前公佈的沉降幅度亦未致圍牆有倒塌危險，他認為透過灌漿改善工地泥土的土質，可有助改善沉降，將停工指標放寬至現水平亦屬合理。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
社團聯會催谷 變身遊戲主角

下一則
下一則
民族黨：以港利益作最大依歸

不如睇下有乜工程唔沉降，跟本對每單工程黎講，呢類野普通到無得再普通，蘋果吹兩吹就成班白痴衝埋去屌

成日就引用某兩位專家的意見，用埋d 乜鳩最壞情況會xxx既白痴言論，佢地既言論等同講打針最大副作用係死無分別，點吹都得。

咁定個沉降標準黎做乜，不如唔好定啦，由佢囉，同中國接軌囉

痴撚線 同步了 終於接軌

依家屋宇處專家都接受，係連登仔唔接受

都係既，連登仔比專家更專業。

咪係，乜建築都會有倒塌既一日，依家唔沉降又點得黎冧樓啊，唔冧點R錢再起啊，唔R錢再起點樣利害了我的國啊

之前定25mm黎做咩？

樓上唔好9up,唔識可以睇下BD出o既APP137先

Settlement 有分 alert, alarm 同 action level

25mm 正常係action level, 一到就要停工

果d指標係定黎做check point, 到左就要睇睇會唔會有問題或者要唔要做加固

當到左指標，相關工程師睇過計過無問題就可以再定另一個checkpoint, 如認為有需要就安排做加固工作。

而且個所謂指標，距離真係出問題本身都已經留左安全系數

港鐵專家之前都話ok
結果呢？
你覺得改標準唔洗搵獨立第三方做評估？

屋宇處已經係獨立於佢單野既政府部門啦

唔通警察查案要去找私家偵探咩

唔係蘋果吹唔吹既問題
係成個政府無公信力 無威信
引致全香港人 人人自危既問題

唔係吹係乜，跟曬用多n年既程序，明明做足野都夾硬包裝到有問題咁報

敗壞就是從一點點開始！

直到完全腐敗為止！

個個都以為上家留夠safety margin，最後會發生咩事？

因為信心動搖
冇人肯信專家 信佢地定個啲標準囉
邊忽吹啊？根本公眾個個都想知 個個都驚

支那夠話國產奶粉同疫苗安全冇問題啦,點解一車車蝗虫走黎香港搶

就算有個獨立專家話無問題，只要不合政治口味，你地都唔信架啦

所以呢d係政治問題，唔係工程問題，但一堆唔識既人就咬住係工程有問題

最好發電廠倒塌，全九龍新界停電

跟住有藉口同支那買電

支那式標準

笑左
沉降都可以俾上面條on9講到冇問題

中電昨承認，今年3月16日，在擴建工地的豎井鋼管樁工程施工期間，發現油缸圍牆一角單日錄得10.7毫米沉降。當時鄰近地面及地下設施沉降幅度，雖未超出25毫米上限，但3天後中電已自願停工調查，發現問題與土質及工程技術困難有關，工程人員即灌漿補救。

好在係圍牆咋
真係發電機組仲得了

settlement 係實有 但最好唔好太多 無可否認香港fos set得好高 但都係想確保質素姐 但係依家d工程

唔理佢當然有問題，但依家事實係佢地已經按程序做左加固及評估，政府部門亦接納並批準復工

政府專家都話無問題，係唔識既人覺得有問題

如果一沉降就要永久停工，以後乜都唔洗起啦